人去我去心態 行山意外增

人去我去心態 行山意外增

港聞

有市民帶着小童行獅子山，無視警告牌繼續登頂。

【本報訊】去年遊覽郊野公園人數達1,300萬人次，山嶺意外數字亦有上升趨勢。根據消防處統計，山嶺搜救事故由2010年的150宗，上升至2017年的340宗。

山徑繩索疑無通過安全測試

上述數字當中，受傷者由2010年的74名增至2017年的175名，死亡人數則由3名增至15名。本身是退休消防員的毅行者教練陳國強認為，欠行山經驗的市民可先到地勢較平坦的家樂徑，之後可嘗試港島徑、麥理浩徑、衛奕信徑等官方行山徑。

他擔心缺乏行山經驗的市民會抱着「人去我去」的心態，「唔難都唔去試」，「心理上比較型、又或者放上facebook攞like嘅風氣，絕對唔應該助長」。

陳表示氣溫在15至25℃之間、濕度在50%至70%的天氣較適宜行山。行山者出發前應先吃早餐，行3至5小時至少要攜帶500毫升的水，可準備餅、麵包、蛋糕、香蕉等較多澱粉質的食物，高溫和濕度的天氣則需準備多一倍份量。對於有人在山徑設繩索等設施，他指繩索多為遊人自發設置，或無通過安全測試。

■記者羅繼盛

相關新聞
行山警告牌 變冒險者提示市民懶理「嚟到想挑戰」
港聞 8小時前